蔡英文過境美國 《環時》社評：主動權在美國 大陸被動

台灣總統蔡英文過境美國洛杉磯，是美國通過《台灣旅行法》後，台灣總統第一次過境當地。蔡英文今次在僑界晚宴可以公開發表演說、在美國聯邦政府管理的列根圖書館可以公開講話、傳媒可以即時採訪及報道，都是過去沒有的安排，被認為是這次過境的突破。

中國外交部對蔡英文過境美國再度表明反對，重申已向美國提出嚴正交涉。官媒《環球時報》社評則指，蔡英文今次過境美國，比以往過境「更張狂地耍台灣的所謂『外交存在感』」。但是，社評承認，「對於如何安排台領導人過境，北京是可以向華盛頓施壓的，但是如果北京過於在這個問題上下力氣，反而有可能讓華盛頓拿住了。但如果放任不管，哪天美方安排台領導人去華盛頓過境，那就等於逼到了中美攤牌的位置上。因此客觀而言，這件事的主動權握在美國手裏，大陸是被動方」。

台灣中央社報道，時任總統馬英九2014年亦曾造訪列根圖書館，當時隨團的傳媒新聞採訪受到限制，無法在美國境內發稿，但是今次蔡英文「在列根圖書館收藏的一片柏林圍牆前，對隨團媒體首度發表談話，也與隨團媒體、團員與館內的美國總統專機空軍一號合影；隨團媒體可以自由採訪，蔡總統過境禮遇再提升」。

中央社報道，蔡英文周一在列根圖書館引述列根談話時說，任何事情都可以談，除了自由跟未來是不可以被妥協，又說「我相信，這也是我們台灣人在此時此刻的心情」，中央社指「話中引人省思」。蔡英文並推崇列根一生堅持自由民主的價值，讓民主浪潮推倒柏林圍牆，讓冷戰能夠結束。她指，列根在任時對台灣主張的「六項承諾」，到現在都還是美國對台政策的重要基礎，也是奠定台美關係非常重要的一項承諾，台美關係這幾十年來發展能夠穩定穩固，列根任內貢獻不可抹滅。

《環球時報》在題為〈蔡英文作為『黑戶口總統』過境美國〉的社評，指蔡英文和陳水扁都喜歡過境美國，都喜歡去南美訪問，「實則醉翁之意不在酒，他們就是想折騰『過境美國』，把『黑戶口外交』當『訪美』過一把癮，同時想給大陸添添堵」。社評說，美國通過《台灣旅行法》，「進一步擴大了華盛頓操弄台灣領導人過境美國的空間。今後中美少不了圍繞這個問題在台面下博弈，甚至在某些時候公開摩擦」。

社評續稱，「但是這不意味着中國步步都能走得順利。我們守得住底線，但很難限制住美台一些切香腸式的挑釁性做法。台海局勢不是可以精確把控的，我們經常會有力所不逮的地方，這是我們不得不接受的」。社評接着說，「台海問題因此一要守底線，二要造趨勢，三要爭主動，但就是不能玩賭氣。台海既是對抗、較勁，也是『你打你的我打我的』，形成微妙的相互鉗制和交換」。

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

侵侵如果同蔡英文見面就正

「對於如何安排台領導人過境，北京是可以向華盛頓施壓的，但是如果北京過於在這個問題上下力氣，反而有可能讓華盛頓拿住了。」

公園廢老成日講：如果無差佬拉，我一拳打撚死你

『黑戶口總統』

投哂降

春袋在美方

但一人一票選出黎, 支那人成日講自己民主, 但D人民一世人連選票都未見過

支那人成人都講人民大會堂人民可以進入嗎?

人民日報會報人民嗎?

坐山觀虎鬥之味

蠃國又贏

點解春袋在美方?

唔關主動權事
係關中國撚事

連「環時」都咁講，睇黎呢排贏國真係比侵侵撚到咩面都無晒

睇唔明環時評論啊 救命

成日俾美國揸住個春袋

之前又話出兵，廢J

證明支那國只係得把口,係無牙老虎,台灣根本唔使怕佢

支那仲唔亮劍

支共高層啲老婆仔女喺晒美國
就好似春秋戰國咁

質子

武力攻台

時任總統馬英九2014年亦曾造訪列根圖書館，當時隨團的傳媒新聞採訪受到限制，無法在美國境內發稿

拎和平獎果位黑人總統唔係提昌公平架咩？
點知侵侵做得比條黑鬼更多 叫啲左癌情何以堪